楊潤雄: 無論被捕教師是否被定罪 教育局都會檢視有關教師註冊資格 周浩鼎: 參與暴動但脫罪仍可屬專業失德

教育局局長楊潤雄表示，自2019年6月中至去年12月底，局方共接獲269宗與社會動亂有關的教師專業失德投訴，已大致完成調查244宗，當中95宗不成立，餘下個案中，局方取消了兩名教師的註冊，分別向28名及24名教師發出譴責信及書面警告，亦分別向27名及28名教師發出書面勸喻及作出口頭提示，其餘教育局初步認為有機會成立的個案，當局正按既定程序處理。

楊潤雄在立法會大會回覆議員質詢時說，根據《資助則例》，如個別教師已經或可能涉及嚴重的刑事訴訟或嚴重不當行為，在符合相關規限下，學校可著令有關教師停職。

他說，為協助學校應對前年的社會動亂，教育局多次向學校發出信件及指引，包括處理被捕教職員的原則，學校在考慮應否對有關教師停職時，應以學生福祉為首要考慮，如教師涉及嚴重罪行，即使未結案，學校必須作風險評估，如涉及縱火、暴動、性罪行等，學校應暫停有關教職員職務，即使有關教職員未被控以任何罪名，學校亦應詳細檢視事件性質。

楊潤雄強調，無論被捕教師是否被定罪，當局都會在法律程序完結後，檢視有關教師註冊的資格。

（獨媒報導）民建聯周浩鼎於今早立法會會議上提出質詢，認為被控參與暴動或非法集結但脫罪的教師仍可能屬專業失德，要求教育局發出停職指引，並詢問政府會否代學校承擔追究賠償。教育局局長楊潤雄指，校方可自行檢視犯案教師的性質及對學生影響決定是否停職，並指校方可運用政府資源聘請代課老師，強調教師如無履行職務將不會獲發薪金。

教育局局長楊潤雄指，極少數害群之馬破壞教師專業，一定會嚴肅跟進專業失德個案。他指自2019年9月起，共收到269宗投訴，244宗已完成調查，2名教師被取資格、28名教師獲發譴責信、24名教師獲發書面警告、27人收到書面勸籲，28人則收到口頭提示，另有95宗個案不成立。

他又稱，局方已向學校發出處理被捕教職員的基本原則，強調要以學生人生安全及品德培育為首要考慮。他列舉多項罪案，指教師如涉及縱火、嚴重傷人、暴動、管有危險品或武器、性罪行、管有毒品及管有兒童色情物品，學校應著令停職。

周浩鼎強調，局方已表明毋須至教師定罪，校方亦可勒令停職，「點解而家學校當規矩冇到？」楊潤雄指停職安排複雜，涉及多個持份者，表示會與學校討論每宗個案，「呢個教師仲喺到執教仲有冇影響？」

未審先判，有罪推定

罪名不成立仲可以乜野失德？

我話係就係
我就係法律

宣埋誓囉

做教師都幾辛苦，五方受敵

東：家長
南：學生
西：老細
北：政府

中：連登仔

收咁高人工， 又當自己大曬

周浩L支持未審先判，支持中共特色社會人治主義法制

文革2.0 批鬥哂啲知識份子

仔女去曬澳洲
叫人地仔女愛國
楊潤雄死全家啦

條罪叫 參與暴動

繼續文革，停唔到

Nicholas 幾時返嚟

咁教師違例泊車係咪都專業失德

鼎你同689私相授受
無論是否被定罪
都應該退出政壇道歉啦

override埋堆法官

唔至有罪推定
已經係政治謀殺

無罪就係無罪，如果無罪都唔信，咁你要法庭把撚？

而家係脫左罪都等於犯事
重話法治

家屬有外國國籍既官員係咪勾結外國勢力

脫罪重係有罪
你當你自己你上帝?

法官就係用嚟判刑坐監

你唔洗坐都喺社會封殺你
咁都叫法治
而且老師都用顏色嚟分

搞成咁根本連有顏色都唔畀